說了又如何 - 蔣芸

說了又如何 - 蔣芸

若是真心的把誠意表現，讓大家都看見了、感覺到了，七一年輕人衝擊立法會大樓的悲劇又如何能發生？從六月十八日特首出來道歉，虛應故事蜻蜓點水式的虛幌一招之後神隱消失；直到七月一日現身回歸二十二年紀念的升旗儀式和酒會，還提出了五點革新法表示會聽取民意，但這些與她擔任特首以來常掛在嘴邊的話又有什麼區別？真箇是講一套做一套，根本不把香港大多數民意放在眼裏，這才是一個最大的問題說什麼都沒有人相信，說了又如何？

年輕一代對於未來感到絕望，說要聽年輕人的心聲，今天年輕人已絕望到以血肉之軀去衝擊，是誰讓他們連犯法也不怕、連坐牢也不怕、連死也不怕，寧願衝出去。

一個政權、一個政治人物、一個自居為年輕人母親的特首，難道不因此而反省而後悔而痛哭流涕？七一衝擊立法會大樓的年輕一群固然是大錯特錯，破壞了香港人一貫勇於走出來和平的表達訴求，大聲的吶喊示威，那井然有序的和平隊伍傳為美談，令世人嘖嘖稱奇，而令人痛心的是這一次的衝擊佔領顯然破壞了幾百萬人表現的溫和理性形象，但最令人納悶的是才提出娥五點的特首在這樣嚴峻的時刻，為何不肯第一時間現身，這麼多位立法會議員都急忙趕到現場阻攔勸喻，甚至跪地懇求，反而始作俑者的關鍵人神隱起來，這樣的時刻，難道還要以要見人要處理政務為藉口嗎？

一個有愛心的行政首長，難道還如此膽怯惜身嗎？縱然有一千一萬個顧慮和不願出來的理由，這些正說明了外強中乾，狼子野心的冷血本性。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
他們遊戲的棋子 (邁克)

下一則
下一則
董建華心痛 (馮睎乾)